存在就是痛苦

一個人好命
未行過仆街運
可能冇乜感覺

但對小弟𠵱啲
一出世就行梗仆街運嚟講
存在就係一種痛苦

一個人最痛苦
未必係受過幾多苦難
而係當你喺仆街運當中
好努力咁求變
結果都係事倍功半
甚至徒勞無功
換嚟只有責怪同不屑
人生好似只得無奈

可以埋怨嘅好多
出生唔好
命同際遇差
事業、愛情、經濟皆失意

但如果本身冇存在過
根本冇嘢需要埋怨
亦冇嘢需要責怪
所以存在就係痛苦嘅來源

是的
如果可以揀，我希望自己從未存在過

Agree

可解合理？
難度不存在就是不合理？